【#商業熱話】Adidas首季少賺九成，預期下季虧損

【#商業熱話】Adidas首季少賺九成，預期下季虧損

歐洲最大體育用品公司Adidas公佈首季業績，首季經營溢利大跌93%至6,500萬歐元，遜市場預期，銷售下跌19%至47.53億歐元，同樣低過預期。Adidas首席執行官Kasper Rorsted表示，由於未知店鋪需要關閉多久時間，因此無法提供全年業績預測。

Adidas預計，第二季新型冠狀病毒疫情帶來的衝擊更大，銷售將大跌逾40%。Adidas更預期，下季業績將會出現虧損。公司表示，目前公司在全球有超過7成店舖關閉，雖然首季網上銷售增長35%，但僅能抵消部分的銷售損失。

Adidas的任何復甦都取決於中國和網上購物。在本季度的前三週，大中華區的銷售額一直逐步改善。儘管如此，這不能抵消歐洲、北美、南美、俄羅斯以及亞洲其他地區店鋪的關閉。

消息來源：Bloomberg
製圖／文字：Business Digest
網站文章：

自從劉亦菲做代言人後，我發誓，我全家永遠唔會買任何亚迪达斯嘅產品

我以前淨係買adidas既鞋
依家轉買新把撚算 見到劉亦菲唔開胃

球星支那樂係咪仲代言緊